Apologie : discours ou écrit ayant pour objectif de prêcher une cause, une idéologie

Le Président du Fil est responsable au sein de l’université des propos qui sont tenus publiquement au nom du Fil. Le Président du PVDC est responsable devant la loi des propos qui sont tenus publiquement au nom du Fil. Ils ont donc le droit de refuser un article papier ou numérique, un billet pour la Page des Assos ou un texte soumis au concours, sous la seule condition que le document contienne un ou plusieurs propos suivants :

\begin{itemize}
    \item Incitation à la haine
    \item Propos discriminants, que ce soit racistes, sexistes ou n’importe quelle autre forme de discrimination
    \item Propos injuriant une personne précise ou non et/ou un groupe d’individus. Pour rappel une insulte est un délit punissable par la loi
    \item Propos interdits : 
    \begin{itemize}
        \item Apologies de politique professionnelle. En ce qui concerne la politique interne à l’UTC, par exemple concernant les élections universitaires, conformément à la loi,chaque partie doit avoir la possibilité de s’exprimer équitablement (même espace mis à disposition)
        \item Apologies religieuses. L’apologie n’inclut pas les présentations neutres d’événements religieux ou les présentations historiques et culturelles de religion
        \item Propos portant atteinte aux bonnes moeurs sans aucun but artistique
    \end{itemize}
\end{itemize}
Un encart au dos du Fil doit préciser que les auteurs sont responsables des propos de leur
article et que le Président du Fil prend cette responsabilité pour les auteurs anonymes.